﻿

> use App\Http\Controllers\HiController;
> 
> use App\Http\Controllers\UserController;
> 
> use App\Http\Controllers\Front\UsersController;
> 
> use App\Http\Controllers\Admin\AdminController;
> 
> use Illuminate\Support\Facades\Route;
> 
> **  Web Routes**
> Here is where you can register web routes for your application.
> These
>  routes are loaded by the RouteServiceProvider within a group which
> contains the "web" middleware group. Now create something great!


  

# // ! Route

# // ! Basic Routing

    Route::get('/', function () {
    
    return  view('welcome');
    
    });
    
    Route::get('greeting', function () {
    
    return  'Hello World';
    
    });
    
    Route::get('test1', function () {
    
    return  "test1";
    
    });

     Route::get('test', function () {
     
     return view('test');
    });


## **ارسال متغير لل view**


    Route::get('test', function () {
    
    return  view('test', ['name' => 'James']);
    
    });

  
  

## // ! Controller Routing

    Route::get('hii', [UserController::class, 'index']);
    
    Route::get('hi',[HiController::class , "index"]);

  

// ________________________________________________________________

## // ! Available Router Methods

    Route::get('hi',[HiController::class , "index"]);
    
    // Route::post('post', function () {
    
    // return "users";
    
    // });
    
    // Route::put('put', function () {
    
    // return "users";
    
    // });
    
    // Route::patch("patch", function () {
    
    // return "users";
    
    // });
    
    // Route::delete("delete", function () {
    
    // return "users";
    
    // });
    
    // Route::options("options", function () {
    
    // return "users";
    
    // });
   
________________________________________________________________

> Sometimes you may need to register a route that responds to multiple
> HTTP verbs.
> 
> You may do so using the match method. Or,
> 
> you may even register a route that responds to all HTTP verbs using
> the any method:
> 
>   
> 
> احيانا بنحتاج إلى راوت بستجيب للعديد من الافعال HTTP
> 
> بنقدر نستخدم ونحدد فيها نوع الفعل يلي بدنا ياه get or post MATCH
> 
> any او بنستخدم للأستجابة لكل الانواع

    Route::match(['get', 'post'], 'match', function () {
    
    return  "hello from match";
    
    });
    
      
    
    Route::any('any', function () {
    
    return  "hello from any";
    
    });


## // ! Basic Routing with Parameters

> # // ! Requer

    Route::get('test2/{id}', function ($id) {
    
    return  $id;
    
    });

# `// ! not Requer`

    Route::get('test3/{id?}', function () {
    
    return  'welcome' ;
    
    });
    
    // Route::get('posts/{post}/comments/{comment}', function ($postId, $commentId) {
    
    // return $postId ." " .$commentId;
    
    // });

________________________________________________________________

## // ! Route name

> بفيدني لما بدي اعمل اعادة توجيه للراوت او بدي ارجع استخدمو في الفيو
> يعني لما بدي اكتبو جوا رابط مافي داعي اكتب المسار بتخصر بكتب فقط متل
> المثال تحت داخل الفيو فهو يسمح بإنشاء عمليات إعادة توجيه ملائمة أو
> انشاء مسار محدد
> 
> ملاحظة:
> 
> ! اسم الراوت لازم يكون فريد مابصير يتكرر ابدا
> 
> Route::get(.......)->name('b');
> 
> #View code
> 
> <a href="{{ route('a') }}">show-number</a>
> 
> <a href="{{ route('b') }}">show-string</a>

# `/ ? Route code` 

    Route::get('show-number', function () {
    
    return  'show-number';
    
    })->name('show-number');
    
    Route::get('show-string', function () {
    
    return  'show-string';
    
    })->name('show-string');

________________________________________________________________

## // ! Route Prefixes

> تستخدم لتحديد بادئة مجموعة
> 
> الرابط رح يكون admin/users
> 
> الفائدة بل ما اكتب قبل كل Route في المجموعة
> 
> admin
> 
> بكتبا مرة وحدة فوق من شان تبلش المجموعة كلا بنفس البادئة
> 
> بستخدما لما بدي صفحات ما حدا يدخل عليها غير لما بكتب
> 
> URL بأيدي
> 
> متل الصفحات المهمة صفحات الادمن بشفر الرابطن تبعن
> 
> يعني المجموعة كلا بتبش بنفس البداية



    Route::prefix('admin')->group(function () {
    
    Route::get('users', function () {
    
    // ! Matches The "/admin/users" URL
    
    return  "from prefix";
    
    })->name('users');
    
    });

  
 ________________________________________________________________

## // ! Route Name Prefixes



> admin. بضيف لاسم كل الراوت قبلن
> 
> حتى اسبق كل اسم مسار بسلسلة نصية معينة بدي كل المجموعة تبلش فيا



    Route::name('admin.')->group(function () {
    
    Route::get('users', function () {
    
    // Route assigned name "admin.users"...
    
    return  "users";
    
    })->name('users');
    
    });

 ________________________________________________________________
##   Route::resource
  
     Route::resource('news', 'NewsController');
 ________________________________________________________________

  

## // ! Route namespace


> تعين مجال الأسماء الملف لكل راوت من الراوت الموجودة ضمن المجموعة
> 
> Controllers بستخدم من شان اقسم ملقات
> 
> route::namespace فلازم احط
> 
> انو دير بالك هو موجود جوا مجلد يلي اسمو كذا
> 
> اما بلارافل 8 بكفي اعمل ues
> 
> use App\Http\Controllers\Admin\AdminController;


    route::namespace('Front')->group(function ()
    
    {
    
    // ! all Route only access controller or methods in folder name Front (F) cabital
    
    Route::get('welcome', function () {
    
    return  'welcome';
    
    });
    
    Route::get('FrontUsers', [UsersController::class, 'index']);  }
   
>   Route::namespace('Admin') == Route::group(['namespace'=>'Admin']

    
    // Route::namespace('Admin')->group(function () {
    
    // ! Controllers Within The "App\Http\Controllers\Admin" Namespace
    
    // Route::get('Admins', [AdminController::class, 'index'])->name('Admins');
    
    // });
    
      
    
    Route::group(['namespace'=>'Admin'],function(){
    
    // ! Controllers Within The "App\Http\Controllers\Admin" Namespace
    
    Route::get('Admins', [AdminController::class, 'index'])->name('Admins');
    
    Route::get('admin', [AdminController::class, 'index']);
    
    Route::get('hiAdmin', [AdminController::class, 'index']);
    
    });
    
    Route::prefix('Admin')->group(function () {
    
    Route::get('prefixAdmins', [AdminController::class, 'index'])->name('prefixAdmins');
    
    });
    
      

 ________________________________________________________________

## // ! Route middleware



> أي راوت جوا هل غروب كابصير يدخل عليه حدا إذا مالو مسجل دخول
> 
> web الافتراضي يعني أي احد داخل بدون تسجيل او الضيف
> 
> auth يعني يوزر عضو مسجل
> 
> auth:web يعني يوزر عضو مسجل



  

    // Route::middleware(['auth'])->group(function () {
    
    // Route::get('user/profile', function () {
    
    // return "hiiii";
    
    // });
    
    // });
    
    // Route::middleware(['first', 'second'])->group(function () {
    
    // Route::get('/', function () {
    
    // // Uses first & second middleware...
    
    // });
    
      
    
    // Route::get('/user/profile', function () {
    
    // // Uses first & second middleware...
    
    // });
    
    // });
    
      
    
    // Route::get('check', function () {
    
    // return 'middleware';
    
    // })->middleware('auth');

  
  

 ________________________________________________________________

## // ! Route Send Data to view

    Route::get('send/{id}', function ($id)
    
    {
    
    return  view('send',Compact('id'));
    
    });
    
    Route::get('sd', function ()
    
    {
    
    return  view('send')->with('data',2);
    
    });
    
    Route::get('sd1', function ()
    
    {
    
    return  view('send')->with(['string' => "hi","int"=>5] );
    
    });
    
    Route::get('sd11', function ()
    
    {
    
    return  view('send');
    
    });

  

 ________________________________________________________________

  

## // ! Route group


> يسمح في مشاركة خواص الراوت مثل
> 
> prefix,middleware,namespace
> 
> على عدد كبير من الراوت داخل غروب بدل كتابة نوع الخاصية لكل راوت
> 
> كما يمكن دمج اكثر من خاصية معا
> 
> إذا خاصية وحدة لازم بلش فيا


    // Route::group(['prefix' => 'users','middleware' => 'auth'],function()
    
    // {
    
    // Route::get('/', function () {
    
    // return 'work';
    
    // });
    
    // Route::get('show', function () {
    
    // return 'show';
    
    // });
    
    // Route::delete('delete', 'UsersController@showAdminName');
    
    // Route::get('show', 'UsersController@showAdminName');
    
    // Route::get('edit', 'UsersController@showAdminName');
    
    // Route::put('update', 'UsersController@showAdminName');
    
    // });

  
  

 ________________________________________________________________



> RouteAdmin لازم افصل
> 
> عن المستخدمين من شان اقسمن اول شي بنشىء ملف للراوت بعدا بروح على
> 
> RouteServiceProvider بعدل فيه بضيف
> 
> Route::middleware('web')
> 
> ->namespace($this->namespace)
> 
> ->group(base_path('routes/admin.php'));



  

 ________________________________________________________________

> // ! Route view

    Route::view('URI', 'send');









